2017DSE中文口試「標點符號」個題，比著係你會點揀？

17/3，第一題，5:00PM
以下哪一個標點符號更能象徵香港社會？
！ ...... ？

好明顯依題係考近期時事既分析力多過 睇硬資料吹水既能力

比著我一定揀......

呢題都幾容易

一開始定義左三個符號有咩意思先
感嘆號係好人性 連繫到情感
可以係開心 嬲 激動

省略號 有意猶未盡 慾言又止意思

問號 就係對香港未來的疑惑

最易講應該係問號
無論係選特首 港獨 香港學生未來（自殺問題）
或者係房屋 土地 中港矛盾 全部都可以講

利申：oral拎A

揀咗？

定義太單向的確好易引其他考生入你個局

但有人加入左新既解釋去依啲「符號」到 你就好難應對

所以計我話就係唔好定義得咁實在

問號 外形似耳仔
香港需要多啲聆聽
（怪獸家長，政府面對社會問題，學童問題）

marker一定比高分

仲有個就係疑惑 2個方向

有創意

我考完同個fd討論
最衰我唔係呢題

有創新既意識好似都係評分標準黎
之前聽有個做過考官既講

香港一早句號左啦 hkeaa